---
title: >-
    شمارهٔ ۳۲۱
---
# شمارهٔ ۳۲۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یک ره ای صبا سوی یار من، بگذر و بگو کای نگار من</p></div>
<div class="m2"><p>غم ز مرگ من داد کام تو، دل ز هجر تو ساخت کار من</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>من به کنج غم مانده دردناک، گه زنخ به کف گه جبین به خاک</p></div>
<div class="m2"><p>غیر اشک خون کس نکرده پاک، گرد بی کسی از عذار من</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ای مه چگل شرم آب و گل، راز و آشکار آب جان و دل</p></div>
<div class="m2"><p>تا فتاده تن از تو منفصل، گشته متصل غم دوچار من</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نوبت دگر از درون خاک، سر برآورم تا به صدق پاک</p></div>
<div class="m2"><p>جان کنم فداک گر پس از هلاک، بگذری یکی بر مزار من</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مرهمم به ریش هل به دست خویش، تا رود به کام کار دل ز پیش</p></div>
<div class="m2"><p>پس نیوفتد نوش جان ز نیش، ورنه وای وای حال زار من</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دل به مقدمت جان و سر نهاد، هرچه رد و راد در ره ی تو داد</p></div>
<div class="m2"><p>بازش از کمی خجلتی زیاد، در به رخ گشاد از نثار من</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>در ریاض عیش یاد وی کجا، خرمی گذاشت تا فرو نریخت</p></div>
<div class="m2"><p>صرصر هلاک خام و پخته پاک، خشک و تر به خاک برگ و بار من</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>پیش دشمنم مغز اگر ز پوست، یا خود آبروی کم ز آب جوست</p></div>
<div class="m2"><p>نیست غم که دوست محض مکرمت، فخر و عز اوست عیب و عار من</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>شد صفایی ام دور از آن نگار، تن ز بس ضعیف دل ز بس فگار</p></div>
<div class="m2"><p>ننگری نزار جز خطی غبار، گر کنی گذار، از کنار من</p></div></div>